# Tests Unitaires

- **Tests unitaires en python** (Unittest et doctest)
- **Frameworks de tests** (Unittest, Robot, Pytest, Doctest, Nose2, Testify)

Les tests unitaires permettent de vérifier (tester) des éléments particuliers d’un programme.

Par exemple si un programme contient plusieurs parties de code autonome, les tests unitaires permettront de vérifier leurs présences, le fonctionnement de chacune des parties suivant un comportement attendu.

La mise en place de tests unitaires permet de s’assurer que la correction de bugs, ou le développement de nouvelles fonctions, n’entraînera pas de régressions au niveau du code.

Nous verrons ultérieurement au cours de cette formation le module Python Unittest

* Architecture des tests
* Les valeurs de retour des tests
* Les différents tests de Unittest
* Exécution de l’ensemble des tests

Mise en place de l’infrastructure, créer le répertoire tests :

```console
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ mkdir tests ; touch tests/README.md
```

Contenu du fichier «**README.md**»

```python
# Tests unitaires du code Python
```

## Sauvegarder la structure de tests

```console
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git add .
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git status
Sur la branche master
Votre branche est à jour avec 'origin/master'.
Modifications qui seront validées :
(utilisez "git restore --staged <fichier>..." pour désindexer)
 nouveau fichier : tests/README.md
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git commit -m "Ajout de la structure de tests"
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ cd ..
```
